# Финальный проект "Каршеринг"

Сервис каршеринга, предоставляющий api взаимодействия с пользователем и с сервисами машин.

#### Требования к сборке и запуску

В репозитории размещена реализация использующая Postgres конфигуриремый в файле static/Vagrantfile. Чтобы изменить рабочий сервер надо изменить url подключения в классе PostgresStorage. 

На Postgres сервере предполагается наличие созданной схемы. Скрипт создания - static/carsharing.sql

#### Функционал и рабочие адреса

1. /client - префикс ClientApi
   1. get /tariff - получить список тарифов
   1. get /info?token=\<t\> - получить информацию о пользователе по токену t
   1. get /completedOrders?tocken=\<t\>&from=\[f\]&to=\[to\]&completed=\[c\]&limit=\[l\] - получить информацию о заказах
      по токену t. Накладываются опциональные фильтры:
      1. from - с какой даты (в UTC формате)
      1. to - по какую дату (в UTC формате)
      1. completed - законченые - 1/незаконченные - 0
      1. limit - количество записей в выборке
   1. post /login FormField("login", "password") - получить токен авторизации для пользователя
   1. post /newOrder FormField("token", "car", "tariff") - оформить заказ по токену на машину car по тарифу tariff
      Возвращает id заказа или -1 если пытаются взять занятую машину
   1. post /syncOrder FormField("token", "order", "lat", "lon") - обновить текущие координаты по заказу Возвращет 0 при
      успешном выполнении операции
   1. post /endOrder FormField("token", "order", "lat", "lon") - завершить заказ Возвращает 0 при успешном завершении,
      иначе: -1 при передаче несуществующего токена, -2 при передаче токена не связанного с заказом и -3 если пытаются
      завершить заказ не заглушив двигатель
1. /service - префикс CarApi
   1. get /motor/\<id\>?lat=\<lat\>&lon=\<lon\> - отправка регистрации остановки мотора для машины id
   1. get /stop/\<id\>?lat=\<lat\>&lon=\<lon\> - отправка регистрации остановки движения для машины id
1. /car - префикс CarApi
   1. get /info/\<id\> - получить информацию о машине
   1. get /nearest?lat=\<lat\>&lon=\<lon\>&scale=\<scale\>&model=\[models\] - получение списка машин с центром в точке (
      lat,lon) радиусом s * 100. Можно выставить список искомых моделей в csv формате 
      